<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Review on 陌上 </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://treylin.me/categories/review/</link>
    <language>en-us</language>
    
    
    <updated>Sun, 31 Dec 2017 23:56:58 CST</updated>
    
    <item>
      <title>2017</title>
      <link>https://treylin.me/post/2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 23:56:58 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2017/</guid>
      <description>以去年给自己暗自定下的目标来看，二零一七年是比较失败的一年。但这一年，各方面却有不少的改变和收获。
阅读量是去年的二分之一，电影与表演若干。较去年，精神世界的涵养与修炼似有不足，实则不尽然。
工作上依旧稳步前进。技术上其实学习了不少新的东西，但基本都没有投入实际开发场景中，需要提高和改变的一点。
照片五千余张。数量比去年少，感觉出片率高了些。出门一般都带着相机，胶片出勤率高些。节制地按快门，而任意行走与思考。有时长距离行走，回程，发现竟无拍摄一个画面，一个人，一条街。行走、拍摄、行走中的拍摄、拍摄中的行走，这其中，竟分不清哪个是这次出门的本意，哪个是至爱。
所求所需增加，人生之桎梏，势必会是制约。可这桎梏，多少来自于自身？
隐忍的时候多了，「咬牙切齿」的时候多了。更清楚自己的好恶，世界似乎也更糟糕了。「虚无」数次侵入，挣扎，纠结。有时，进入一种「冷眼旁观众人狂欢」的状态，看其言之凿凿，看其信誓旦旦。试图以某种有力，不失温和的方式道明或道破，无解。终了，还是内心呓语。人们在一个穹顶中表演，自己在另一个穹顶中梦呓。或许，走出所谓的「悲观」和「虚无」，去讲述，去表态，才能成为一个严肃的批判者。这仍有漫漫长路要走。思考之结果，或仅仅是片段，除了「自洽」，甚至聊以自足，应该也需要示众，接受挑战与批判，或仅仅是听听不一样的声音。这声音，或许也即将道明，道破这个身处穹顶之下还在梦呓的人。
结婚。
 我很感激，感激遇到了你。我很感激我们能一起聊深刻的哲学，我也很感激我们能一起讨论晚餐的菜单。
 祝词里的一句。心意，状态都在。陪伴，倾听，述说，讨论。继续去看自己，去看世界吧。
负重增加，脚步就难以轻盈。但有趣、未知、困难、问题，还有很多，在各种不变和变化中，继续前行。</description>
      <content:encoded><p>以去年给自己暗自定下的目标来看，二零一七年是比较失败的一年。但这一年，各方面却有不少的改变和收获。</p>

<p>阅读量是去年的二分之一，电影与表演若干。较去年，精神世界的涵养与修炼似有不足，实则不尽然。</p>

<p>工作上依旧稳步前进。技术上其实学习了不少新的东西，但基本都没有投入实际开发场景中，需要提高和改变的一点。</p>

<p>照片五千余张。数量比去年少，感觉出片率高了些。出门一般都带着相机，胶片出勤率高些。节制地按快门，而任意行走与思考。有时长距离行走，回程，发现竟无拍摄一个画面，一个人，一条街。行走、拍摄、行走中的拍摄、拍摄中的行走，这其中，竟分不清哪个是这次出门的本意，哪个是至爱。</p>

<p>所求所需增加，人生之桎梏，势必会是制约。可这桎梏，多少来自于自身？</p>

<p>隐忍的时候多了，「咬牙切齿」的时候多了。更清楚自己的好恶，世界似乎也更糟糕了。「虚无」数次侵入，挣扎，纠结。有时，进入一种「冷眼旁观众人狂欢」的状态，看其言之凿凿，看其信誓旦旦。试图以某种有力，不失温和的方式道明或道破，无解。终了，还是内心呓语。人们在一个穹顶中表演，自己在另一个穹顶中梦呓。或许，走出所谓的「悲观」和「虚无」，去讲述，去表态，才能成为一个严肃的批判者。这仍有漫漫长路要走。思考之结果，或仅仅是片段，除了「自洽」，甚至聊以自足，应该也需要示众，接受挑战与批判，或仅仅是听听不一样的声音。这声音，或许也即将道明，道破这个身处穹顶之下还在梦呓的人。</p>

<p>结婚。</p>

<blockquote>
<p>我很感激，感激遇到了你。我很感激我们能一起聊深刻的哲学，我也很感激我们能一起讨论晚餐的菜单。</p>
</blockquote>

<p>祝词里的一句。心意，状态都在。陪伴，倾听，述说，讨论。继续去看自己，去看世界吧。</p>

<p>负重增加，脚步就难以轻盈。但有趣、未知、困难、问题，还有很多，在各种不变和变化中，继续前行。</p>
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 年总结</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-12-15-2016-in-review/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 22:00:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-12-15-2016-in-review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年的阅读量提高了一点，通过在豆瓣上标记为「读过」的数量计算，是二十三本，
手边还是三本是还在阅读中的。数量上并没有太大飞跃，看着这一串书名，时间就在它们的陪伴下一刻不停地走着。走着走着，一年就过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><p>今年的阅读量提高了一点，通过在豆瓣上标记为「读过」的数量计算，是二十三本，
手边还是三本是还在阅读中的。数量上并没有太大飞跃，看着这一串书名，时间就在它们的陪伴下一刻不停地走着。走着走着，一年就过去了。</p>

<p></p>

<p>工作上是一个稳步前进的状态，基本没有突破。期间全程负责了一个项目的开发，经历一些公司层面的所谓变化，项目被停掉。宣布停掉的那天上午，开会之前，还和同事在讨论遇到的一个技术问题。这细节大概能说明些问题，不多论了。</p>

<p>照片继续拍。对「摄影」、「摄影师」这类词汇的感觉基本还是和之前一样，太大太重。但说的人多了，也就不会每次都去纠正说是「只是一个喜欢拍照的人」了，那样反而显得矫情。自己很清楚，这就只是一个喜欢拍照，享受在「发现目标，举起相机，对焦，构图，按下快门」这一过程中，并且相对认真对待的人，离「师」还有巨大的距离。我时常把拍摄的过程比作射击，每一次的精确制导，会产生小小的成就感和愉悦。有趣的是，在英文语境里，「Photographer」用起来会压力小很多。</p>

<p>维基百科给出如下诠释：</p>

<blockquote>
<p>A photographer is a person who makes photographs.</p>
</blockquote>

<p>是一个会制作照片的人，仅此而已。中文语境下「师」一字，有更多附带的含义，是不适用个人的。但，这么说，我是一个「摄影者」，或者我是一个「会制作照片的人」，天，自己都烦了。<br />
拍摄人文时，也就是在走街串巷的时候，会尝试着去和目标交流了。可能是语言上的，可能是眼神上的，可能是肢体上的。有时会给个笑容，于是就拍到了想要的画面。这对我个人来说，是个进步。</p>

<p>我相机设定的照片格式一般是 JPG + RAW，即一个 JPG 文件对应一个 RAW 文件，有一到两个月的时间是单纯使用 JPG 格式，所以，有多少个 JPG 文件，基本就对应了拍摄了多少张照片。这个数字和去年差不错，二零一五年是 9263，今年到目前为止，是 9484。</p>

<p>买了房，背上房贷。过完年回来，应该会开始软装上的动作。家具之前看过，买哪些心里已有数。</p>

<p>发现自己一个很大的问题，我不是个热爱语言表达的人，但是遇到自己感兴趣，有知识储备的话题时，会滔滔不绝，而不太在意听者是否有意。而后在长篇大论之后，得到对方不太重视或者直接跳过的对待时，又会有点懊恼和失落。这或许是一种宣泄，一种对表达不足的弥补？但我隐约察觉到了这里面的消极成份。</p>

<p>对这个世界的探索和观察没有停止。最近读《自私的基因》，探索人类社会的另一个角度，还没读完。</p>

<p>没有大醉过，只是偶尔自己喝点啤酒，在微醺下容易召唤出内心藏匿着的猛兽，思考和勇气开始奔跑，时间会变快。</p>

<p>越来越远离群体。虽然深刻地知道「抱团取暖」的好处和积极的成份，虽然知道要办成一件事，需要集一众人的力气和智慧，但事实是，独处是个人最舒适的状态。</p>

<p>明年会有一些新的探索和尝试，已经有所构思，有点动作了，期待。</p></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>二零一五年回顾</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-12-14-2015-review/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 23:43:35 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-12-14-2015-review/</guid>
      <description>好的，写点回顾。
今年在豆瓣上标记「读过」的书有十二本，一个月一本，缓慢地啃食着。如下：
 《棋王》
 《触动人心》
 《程序员修炼之道》
 《程序员的思维修炼》
 《Unix/Linux 编程实践教程》
 《C Primer Plus》
 《Python 基础教程》
 《异乡人》
 《江城》
 《设计中的设计》
 《除非灵魂拍手作歌》
 《OS X Mountain Lion 高手进阶》
  工作上，今年在团队里也担任了一些更重要的工作，也有一些独立负责的模块。这给了自己很大的空间去发挥。总体来说，觉得自己在合格线之上吧，但没有到达优秀。期间有一些不知所措的时候，火候未到。
接收到的信息量很大。各个领域的知识，少有深及腹地的，多是一些蜻蜓点水，浅尝辄止。缺乏整理和沉淀。
而在谈论到自己感兴趣的东西的时候，我自己都会感觉到自己的眼睛放着光，嘴角带着笑意，嘴上滔滔不绝，唾沫横飞。有时候说激动了，身体还略带颤抖。这应该还是心理素质不到位导致的。另一面，出了这些话题，我又变得寡言，词穷，甚至无所适从。似乎是某种社交障碍。有时我是有意保持安静，但大多数时候，是确实不知道应该说什么。
考虑是否也需要以日记或者周记的形式，来记录一些东西。因为写到这里，似乎就没话说了。
《新闻编辑室》 剧终了。不夸张地说，这是二零一五年对我影响最大的一部剧。理想主义的狂欢、做好新闻的坚持、堂吉柯德。最后这一季，在腾讯上开播的那天，我买了个会员。那是一个周末的午夜，一集接着一集地看，一集接着一集地驱散了睡意。通宵，看完并被感动。剧集的末尾，在整个故事中发挥脊梁作用的查理，在一场争吵中，因突发心脏病去世，这倒是一个比较意外的设定，但又在情理之中。这就有点像，师傅把几名最杰出的徒弟训练到位了，能独当一面，能接过师傅的衣钵了，师傅在这个时候，也基本可以了无心愿地离开人世。
外婆去世。这位和我三分之一童年时光息息相关的老人，不敌癌症，于二零一五年十一月六日与世长辞。另写了一篇文字，记录了一些我还能记得的点滴，就不发布了。</description>
      <content:encoded><p>好的，写点回顾。</p>

<p>今年在豆瓣上标记「读过」的书有十二本，一个月一本，缓慢地啃食着。如下：</p>

<ul>
<li>《棋王》<br /></li>
<li>《触动人心》<br /></li>
<li>《程序员修炼之道》<br /></li>
<li>《程序员的思维修炼》<br /></li>
<li>《Unix/Linux 编程实践教程》<br /></li>
<li>《C Primer Plus》<br /></li>
<li>《Python 基础教程》<br /></li>
<li>《异乡人》<br /></li>
<li>《江城》<br /></li>
<li>《设计中的设计》<br /></li>
<li>《除非灵魂拍手作歌》<br /></li>
<li>《OS X Mountain Lion 高手进阶》<br /></li>
</ul>

<p>工作上，今年在团队里也担任了一些更重要的工作，也有一些独立负责的模块。这给了自己很大的空间去发挥。总体来说，觉得自己在合格线之上吧，但没有到达优秀。期间有一些不知所措的时候，火候未到。</p>

<p>接收到的信息量很大。各个领域的知识，少有深及腹地的，多是一些蜻蜓点水，浅尝辄止。缺乏整理和沉淀。</p>

<p>而在谈论到自己感兴趣的东西的时候，我自己都会感觉到自己的眼睛放着光，嘴角带着笑意，嘴上滔滔不绝，唾沫横飞。有时候说激动了，身体还略带颤抖。这应该还是心理素质不到位导致的。另一面，出了这些话题，我又变得寡言，词穷，甚至无所适从。似乎是某种社交障碍。有时我是有意保持安静，但大多数时候，是确实不知道应该说什么。</p>

<p>考虑是否也需要以日记或者周记的形式，来记录一些东西。因为写到这里，似乎就没话说了。</p>

<p>《新闻编辑室》 剧终了。不夸张地说，这是二零一五年对我影响最大的一部剧。理想主义的狂欢、做好新闻的坚持、堂吉柯德。最后这一季，在腾讯上开播的那天，我买了个会员。那是一个周末的午夜，一集接着一集地看，一集接着一集地驱散了睡意。通宵，看完并被感动。剧集的末尾，在整个故事中发挥脊梁作用的查理，在一场争吵中，因突发心脏病去世，这倒是一个比较意外的设定，但又在情理之中。这就有点像，师傅把几名最杰出的徒弟训练到位了，能独当一面，能接过师傅的衣钵了，师傅在这个时候，也基本可以了无心愿地离开人世。</p>

<p>外婆去世。这位和我三分之一童年时光息息相关的老人，不敌癌症，于二零一五年十一月六日与世长辞。另写了一篇文字，记录了一些我还能记得的点滴，就不发布了。</p>
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014, then 2015</title>
      <link>https://treylin.me/post/2015-01-03-2014-in-review/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 22:15:19 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2015-01-03-2014-in-review/</guid>
      <description>这一年，如果要用什么词汇来概括一下的话，恐怕只有忙碌二字最为恰当了吧。忙毕业，忙工作。这一年到目前这一刻为止，接触的项目有 4 个，其中有 3 个是从零开始的做起的。工作量很大，时间都很赶，因为公司有所谓战略，要抢一个时间点。这能理解，但就目前的收效来看，都并不是非常理想。这个给开发的质量也带来了不良影响，因为要快，我们的某些代码质量不高，这不是我期望的状态。因为工作的忙绿，也差点耽误了自己的毕业论文。同事生哥还几次问我论文交了没有，比我自己还着急。好在，顺利毕业。
从大量的编码工作中，成长得也算挺快，但同时成长的质量并不是特别好。大部分的时间，都是在赶工的状态，功能实现了，效果有了，基本就是接下去一个模块一个功能了，从某个方面，这有利于产品，时间宝贵。从工程和个人成长方面，弊端显然会多一些。工程师的存在，就是为了解决问题而来，那么，很多时候，我能发现，解决问题的途径，总是不止一个，在这多个途径中选择最优的，在很多时候，成为了问题的问题。当然，有时会遇到解决不了的问题，幸运的是，我的身边，总有比自己强大，有经验的同事，他们也都乐于伸出援手。代码量积累到一定程度的时候（包括自己写的和阅读别人的），我开始明白，在很多时候，逻辑能力与设计能力在开发过程中的重要性，显然超过了其他很多其他因素的重要性，甚至超过了你对某个语法，或者 API 的熟悉程度的重要性。很多时候，拿到一个需求，是需要先进行深入的思考和设计的，是的，代码也是需要设计的。这一点的重要性，在一些因为赶工而堆砌出来的代码积攒到一定数量的时候，会慢慢凸显出来。
这一年拍了很多照片。在加班最厉害的那段时间里，我有那么一瞬，意识到，要是哪天过劳猝死了，我生前见过的种种美好岂不是也会随着一起，没了温度，没了气息，进而消失？于是，我开始记录，拍下一些我生活的轨迹，轨迹里的人和物。在闲暇的日子里，我会带着相机出去「扫街」。35 mm，经典人文焦段，虽然拍不出宏大的场面，但用来拍摄街景，街上的人和物，恰到好处。而为了拍出想要的画面，我有时需要挪动脚步，去靠近我的目标，这确实需要一些胆量和技巧。这方面，我虽说不上是高手，不过还是略有小成，手疾眼快，来去自如。「扫街」对于我，确实是一件很自在的事。
十一月份的时候，和公司几个同事去了沙巴旅游。海岛很漂亮，海水很干净，沙子很干净，天很蓝，街道还算干净，交通不堵，开车的都很有礼貌，天气很热，辣椒很辣。载着我们的快艇就快到美人鱼岛的时候，我被浅海几乎透明的海水给震撼到了。按说我也算是海边长大的小孩，可这样干净的海水确实没见过。船还没靠岸，我就按了好几下快门，尽显观光客本色。英语口语得到了不少锻炼，酒店 check in 的时候，买当地 SIM 卡的时候，午饭时和旁边泰国来的潜水教练搭讪的时候，7-11 买东西的时候，喝咖啡的时候，在海边露天 KTV 要免费啤酒喝的时候，在 hotel bar 点啤酒的时候…其中较为不顺利的，是在买 SIM 卡的时候。那是个街角的小店，看店妹纸几乎不会英语（挺漂亮的），而且，会说的那部分，带着浓重的口音，还好，最后顺利买到。我带的依旧是那部 35 mm 的便携相机，没带单反，我知道背个包，即使里面只有一机两镜，它的重量还是会随着你行走距离的增长而增大。另外，还有，就是同行的小伙伴中，带有两部索尼微单（嘻嘻，都是我推荐他们剁手的），16-50 mm 的套头，基本可以适应各种旅行中的需求了。嗯，我倡导轻装上阵。
经历种种工作忙碌和生活琐碎，越来越明白一些道理。有句电影的 slogan 这样说，「听过很多道理，依然过不好这一生」。个人拙见，「听过」，就是过不好的原因，「依然」应该是「必然」。在经历过现实生活的前提下，靠自己悟出，体会出，想通的道理，也许同样不能让你过好这一生，但这是在良性地成长，往阳光雨露更充足的地方生长，同时，能在为下一次的突破积累养分。所以这里，我还想劝劝那些看了几篇鸡汤文就跟打了鸡血一样，不下几天就蔫了软了的，而后继续不断花大量时间刷微博朋友圈的朋友们，是经历让我们成长，不是鸡汤。
2015 年，就目前来看，已经能够预见，会是更忙碌的一年。集团准备成立子公司进行创业，专门针对移动应用以及游戏，我是成员之一。创业，从零做起的过程，必定是忙碌的，必定是需要付出很多的，也必定是会收获很多的。我对自己的要求不多：不管步伐或大或小，步速或快或慢，保持住前进的姿态。</description>
      <content:encoded><p>这一年，如果要用什么词汇来概括一下的话，恐怕只有忙碌二字最为恰当了吧。忙毕业，忙工作。这一年到目前这一刻为止，接触的项目有 4 个，其中有 3 个是从零开始的做起的。工作量很大，时间都很赶，因为公司有所谓战略，要抢一个时间点。这能理解，但就目前的收效来看，都并不是非常理想。这个给开发的质量也带来了不良影响，因为要快，我们的某些代码质量不高，这不是我期望的状态。因为工作的忙绿，也差点耽误了自己的毕业论文。同事生哥还几次问我论文交了没有，比我自己还着急。好在，顺利毕业。</p>

<p>从大量的编码工作中，成长得也算挺快，但同时成长的质量并不是特别好。大部分的时间，都是在赶工的状态，功能实现了，效果有了，基本就是接下去一个模块一个功能了，从某个方面，这有利于产品，时间宝贵。从工程和个人成长方面，弊端显然会多一些。工程师的存在，就是为了解决问题而来，那么，很多时候，我能发现，解决问题的途径，总是不止一个，在这多个途径中选择最优的，在很多时候，成为了问题的问题。当然，有时会遇到解决不了的问题，幸运的是，我的身边，总有比自己强大，有经验的同事，他们也都乐于伸出援手。代码量积累到一定程度的时候（包括自己写的和阅读别人的），我开始明白，在很多时候，逻辑能力与设计能力在开发过程中的重要性，显然超过了其他很多其他因素的重要性，甚至超过了你对某个语法，或者 API 的熟悉程度的重要性。很多时候，拿到一个需求，是需要先进行深入的思考和设计的，是的，代码也是需要设计的。这一点的重要性，在一些因为赶工而堆砌出来的代码积攒到一定数量的时候，会慢慢凸显出来。</p>

<p>这一年拍了很多照片。在加班最厉害的那段时间里，我有那么一瞬，意识到，要是哪天过劳猝死了，我生前见过的种种美好岂不是也会随着一起，没了温度，没了气息，进而消失？于是，我开始记录，拍下一些我生活的轨迹，轨迹里的人和物。在闲暇的日子里，我会带着相机出去「扫街」。35 mm，经典人文焦段，虽然拍不出宏大的场面，但用来拍摄街景，街上的人和物，恰到好处。而为了拍出想要的画面，我有时需要挪动脚步，去靠近我的目标，这确实需要一些胆量和技巧。这方面，我虽说不上是高手，不过还是略有小成，手疾眼快，来去自如。「扫街」对于我，确实是一件很自在的事。</p>

<p>十一月份的时候，和公司几个同事去了沙巴旅游。海岛很漂亮，海水很干净，沙子很干净，天很蓝，街道还算干净，交通不堵，开车的都很有礼貌，天气很热，辣椒很辣。载着我们的快艇就快到美人鱼岛的时候，我被浅海几乎透明的海水给震撼到了。按说我也算是海边长大的小孩，可这样干净的海水确实没见过。船还没靠岸，我就按了好几下快门，尽显观光客本色。英语口语得到了不少锻炼，酒店 check in 的时候，买当地 SIM 卡的时候，午饭时和旁边泰国来的潜水教练搭讪的时候，7-11 买东西的时候，喝咖啡的时候，在海边露天 KTV 要免费啤酒喝的时候，在 hotel bar 点啤酒的时候…其中较为不顺利的，是在买 SIM 卡的时候。那是个街角的小店，看店妹纸几乎不会英语（挺漂亮的），而且，会说的那部分，带着浓重的口音，还好，最后顺利买到。我带的依旧是那部 35 mm 的便携相机，没带单反，我知道背个包，即使里面只有一机两镜，它的重量还是会随着你行走距离的增长而增大。另外，还有，就是同行的小伙伴中，带有两部索尼微单（嘻嘻，都是我推荐他们剁手的），16-50 mm 的套头，基本可以适应各种旅行中的需求了。嗯，我倡导轻装上阵。</p>

<p>经历种种工作忙碌和生活琐碎，越来越明白一些道理。有句电影的 slogan 这样说，「听过很多道理，依然过不好这一生」。个人拙见，「听过」，就是过不好的原因，「依然」应该是「必然」。在经历过现实生活的前提下，靠自己悟出，体会出，想通的道理，也许同样不能让你过好这一生，但这是在良性地成长，往阳光雨露更充足的地方生长，同时，能在为下一次的突破积累养分。所以这里，我还想劝劝那些看了几篇鸡汤文就跟打了鸡血一样，不下几天就蔫了软了的，而后继续不断花大量时间刷微博朋友圈的朋友们，是经历让我们成长，不是鸡汤。</p>

<p>2015 年，就目前来看，已经能够预见，会是更忙碌的一年。集团准备成立子公司进行创业，专门针对移动应用以及游戏，我是成员之一。创业，从零做起的过程，必定是忙碌的，必定是需要付出很多的，也必定是会收获很多的。我对自己的要求不多：不管步伐或大或小，步速或快或慢，保持住前进的姿态。</p>
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

