<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Review on 陌上 </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://treylin.me/tags/review/</link>
    <language>en-us</language>
    
    
    <updated>Sat, 31 Dec 2016 22:00:00 CST</updated>
    
    <item>
      <title>2016 年总结</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-12-15-2016-in-review/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 22:00:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-12-15-2016-in-review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年的阅读量提高了一点，通过在豆瓣上标记为「读过」的数量计算，是二十三本，
手边还是三本是还在阅读中的。数量上并没有太大飞跃，看着这一串书名，时间就在它们的陪伴下一刻不停地走着。走着走着，一年就过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><p>今年的阅读量提高了一点，通过在豆瓣上标记为「读过」的数量计算，是二十三本，
手边还是三本是还在阅读中的。数量上并没有太大飞跃，看着这一串书名，时间就在它们的陪伴下一刻不停地走着。走着走着，一年就过去了。</p>

<p></p>

<p>工作上是一个稳步前进的状态，基本没有突破。期间全程负责了一个项目的开发，经历一些公司层面的所谓变化，项目被停掉。宣布停掉的那天上午，开会之前，还和同事在讨论遇到的一个技术问题。这细节大概能说明些问题，不多论了。</p>

<p>照片继续拍。对「摄影」、「摄影师」这类词汇的感觉基本还是和之前一样，太大太重。但说的人多了，也就不会每次都去纠正说是「只是一个喜欢拍照的人」了，那样反而显得矫情。自己很清楚，这就只是一个喜欢拍照，享受在「发现目标，举起相机，对焦，构图，按下快门」这一过程中，并且相对认真对待的人，离「师」还有巨大的距离。我时常把拍摄的过程比作射击，每一次的精确制导，会产生小小的成就感和愉悦。有趣的是，在英文语境里，「Photographer」用起来会压力小很多。</p>

<p>维基百科给出如下诠释：</p>

<blockquote>
<p>A photographer is a person who makes photographs.</p>
</blockquote>

<p>是一个会制作照片的人，仅此而已。中文语境下「师」一字，有更多附带的含义，是不适用个人的。但，这么说，我是一个「摄影者」，或者我是一个「会制作照片的人」，天，自己都烦了。<br />
拍摄人文时，也就是在走街串巷的时候，会尝试着去和目标交流了。可能是语言上的，可能是眼神上的，可能是肢体上的。有时会给个笑容，于是就拍到了想要的画面。这对我个人来说，是个进步。</p>

<p>我相机设定的照片格式一般是 JPG + RAW，即一个 JPG 文件对应一个 RAW 文件，有一到两个月的时间是单纯使用 JPG 格式，所以，有多少个 JPG 文件，基本就对应了拍摄了多少张照片。这个数字和去年差不错，二零一五年是 9263，今年到目前为止，是 9484。</p>

<p>买了房，背上房贷。过完年回来，应该会开始软装上的动作。家具之前看过，买哪些心里已有数。</p>

<p>发现自己一个很大的问题，我不是个热爱语言表达的人，但是遇到自己感兴趣，有知识储备的话题时，会滔滔不绝，而不太在意听者是否有意。而后在长篇大论之后，得到对方不太重视或者直接跳过的对待时，又会有点懊恼和失落。这或许是一种宣泄，一种对表达不足的弥补？但我隐约察觉到了这里面的消极成份。</p>

<p>对这个世界的探索和观察没有停止。最近读《自私的基因》，探索人类社会的另一个角度，还没读完。</p>

<p>没有大醉过，只是偶尔自己喝点啤酒，在微醺下容易召唤出内心藏匿着的猛兽，思考和勇气开始奔跑，时间会变快。</p>

<p>越来越远离群体。虽然深刻地知道「抱团取暖」的好处和积极的成份，虽然知道要办成一件事，需要集一众人的力气和智慧，但事实是，独处是个人最舒适的状态。</p>

<p>明年会有一些新的探索和尝试，已经有所构思，有点动作了，期待。</p></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>二零一五年回顾</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-12-14-2015-review/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 23:43:35 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-12-14-2015-review/</guid>
      <description>好的，写点回顾。
今年在豆瓣上标记「读过」的书有十二本，一个月一本，缓慢地啃食着。如下：
 《棋王》
 《触动人心》
 《程序员修炼之道》
 《程序员的思维修炼》
 《Unix/Linux 编程实践教程》
 《C Primer Plus》
 《Python 基础教程》
 《异乡人》
 《江城》
 《设计中的设计》
 《除非灵魂拍手作歌》
 《OS X Mountain Lion 高手进阶》
  工作上，今年在团队里也担任了一些更重要的工作，也有一些独立负责的模块。这给了自己很大的空间去发挥。总体来说，觉得自己在合格线之上吧，但没有到达优秀。期间有一些不知所措的时候，火候未到。
接收到的信息量很大。各个领域的知识，少有深及腹地的，多是一些蜻蜓点水，浅尝辄止。缺乏整理和沉淀。
而在谈论到自己感兴趣的东西的时候，我自己都会感觉到自己的眼睛放着光，嘴角带着笑意，嘴上滔滔不绝，唾沫横飞。有时候说激动了，身体还略带颤抖。这应该还是心理素质不到位导致的。另一面，出了这些话题，我又变得寡言，词穷，甚至无所适从。似乎是某种社交障碍。有时我是有意保持安静，但大多数时候，是确实不知道应该说什么。
考虑是否也需要以日记或者周记的形式，来记录一些东西。因为写到这里，似乎就没话说了。
《新闻编辑室》 剧终了。不夸张地说，这是二零一五年对我影响最大的一部剧。理想主义的狂欢、做好新闻的坚持、堂吉柯德。最后这一季，在腾讯上开播的那天，我买了个会员。那是一个周末的午夜，一集接着一集地看，一集接着一集地驱散了睡意。通宵，看完并被感动。剧集的末尾，在整个故事中发挥脊梁作用的查理，在一场争吵中，因突发心脏病去世，这倒是一个比较意外的设定，但又在情理之中。这就有点像，师傅把几名最杰出的徒弟训练到位了，能独当一面，能接过师傅的衣钵了，师傅在这个时候，也基本可以了无心愿地离开人世。
外婆去世。这位和我三分之一童年时光息息相关的老人，不敌癌症，于二零一五年十一月六日与世长辞。另写了一篇文字，记录了一些我还能记得的点滴，就不发布了。</description>
      <content:encoded><p>好的，写点回顾。</p>

<p>今年在豆瓣上标记「读过」的书有十二本，一个月一本，缓慢地啃食着。如下：</p>

<ul>
<li>《棋王》<br /></li>
<li>《触动人心》<br /></li>
<li>《程序员修炼之道》<br /></li>
<li>《程序员的思维修炼》<br /></li>
<li>《Unix/Linux 编程实践教程》<br /></li>
<li>《C Primer Plus》<br /></li>
<li>《Python 基础教程》<br /></li>
<li>《异乡人》<br /></li>
<li>《江城》<br /></li>
<li>《设计中的设计》<br /></li>
<li>《除非灵魂拍手作歌》<br /></li>
<li>《OS X Mountain Lion 高手进阶》<br /></li>
</ul>

<p>工作上，今年在团队里也担任了一些更重要的工作，也有一些独立负责的模块。这给了自己很大的空间去发挥。总体来说，觉得自己在合格线之上吧，但没有到达优秀。期间有一些不知所措的时候，火候未到。</p>

<p>接收到的信息量很大。各个领域的知识，少有深及腹地的，多是一些蜻蜓点水，浅尝辄止。缺乏整理和沉淀。</p>

<p>而在谈论到自己感兴趣的东西的时候，我自己都会感觉到自己的眼睛放着光，嘴角带着笑意，嘴上滔滔不绝，唾沫横飞。有时候说激动了，身体还略带颤抖。这应该还是心理素质不到位导致的。另一面，出了这些话题，我又变得寡言，词穷，甚至无所适从。似乎是某种社交障碍。有时我是有意保持安静，但大多数时候，是确实不知道应该说什么。</p>

<p>考虑是否也需要以日记或者周记的形式，来记录一些东西。因为写到这里，似乎就没话说了。</p>

<p>《新闻编辑室》 剧终了。不夸张地说，这是二零一五年对我影响最大的一部剧。理想主义的狂欢、做好新闻的坚持、堂吉柯德。最后这一季，在腾讯上开播的那天，我买了个会员。那是一个周末的午夜，一集接着一集地看，一集接着一集地驱散了睡意。通宵，看完并被感动。剧集的末尾，在整个故事中发挥脊梁作用的查理，在一场争吵中，因突发心脏病去世，这倒是一个比较意外的设定，但又在情理之中。这就有点像，师傅把几名最杰出的徒弟训练到位了，能独当一面，能接过师傅的衣钵了，师傅在这个时候，也基本可以了无心愿地离开人世。</p>

<p>外婆去世。这位和我三分之一童年时光息息相关的老人，不敌癌症，于二零一五年十一月六日与世长辞。另写了一篇文字，记录了一些我还能记得的点滴，就不发布了。</p>
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

