<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Life on 陌上 </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://treylin.me/categories/life/</link>
    <language>en-us</language>
    
    
    <updated>Sun, 24 Jan 2016 23:36:38 CST</updated>
    
    <item>
      <title>霰</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-12-14-sleet/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 23:36:38 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-12-14-sleet/</guid>
      <description>原定去长隆动物世界的计划，在一场急剧的降温到来时，被我和恬心照不宣地给取消了。其实原来的计划是随公司的团去泰国的，可了解到是跟团，有购物点，自由活动时间不多，还是作罢。去年去马来西亚的那一趟还是不错，没有多余动作，玩得开心尽兴。
昨天，吃了四川火锅。肉片，毛肚，于红油中翻滚，数秒后即可离锅入口，吃得热闹，爽快。
今天，开手机里的天气应用，给的是「Sleet」这个天气，是生词，查了一下，雨雪。到阳台看了看，天空中确实飘着些白白的颗粒。起初以为是旁边工地建筑过程中的一些灰尘飘落，细细地看了许久，不知道其具体的名称。后来知道了，是霰。
晚上和恬吃完饭，打车回来，司机说起了天气的冷，说我们年轻人就是身体好穿得少。我看看自己，羊毛，针织衫，大衣，还围巾，笑笑说，我穿得挺多的。我问他：师傅你路上有看到冰粒么。师傅说：有啊，一粒一粒打在玻璃上，像小米一样。</description>
      <content:encoded><p>原定去长隆动物世界的计划，在一场急剧的降温到来时，被我和恬心照不宣地给取消了。其实原来的计划是随公司的团去泰国的，可了解到是跟团，有购物点，自由活动时间不多，还是作罢。去年去马来西亚的那一趟还是不错，没有多余动作，玩得开心尽兴。</p>

<p>昨天，吃了四川火锅。肉片，毛肚，于红油中翻滚，数秒后即可离锅入口，吃得热闹，爽快。</p>

<p>今天，开手机里的天气应用，给的是「Sleet」这个天气，是生词，查了一下，雨雪。到阳台看了看，天空中确实飘着些白白的颗粒。起初以为是旁边工地建筑过程中的一些灰尘飘落，细细地看了许久，不知道其具体的名称。后来知道了，是霰。</p>

<p>晚上和恬吃完饭，打车回来，司机说起了天气的冷，说我们年轻人就是身体好穿得少。我看看自己，羊毛，针织衫，大衣，还围巾，笑笑说，我穿得挺多的。我问他：师傅你路上有看到冰粒么。师傅说：有啊，一粒一粒打在玻璃上，像小米一样。</p>
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近</title>
      <link>https://treylin.me/post/2014-10-13-ge-chi/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:12:31 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2014-10-13-ge-chi/</guid>
      <description>最近的一段时间（一两个月），大幅度减少了耗费在各类社交网络、社区、论坛上的时间（Twitter 和 Instagram 除外），微信也一度处于登出状态，感觉良好，并没有真正损失什么，相反，最近的收获挺多。
第三季度前半段因为工作的忙碌，以及自己的懒惰，阅读计划丢下不少。最近这段，在看 《瓦尔登湖》，我有意锻炼自己的英文阅读能力，所以中文译本和英文原文都看。中文是看的纸书，英文是端着 iPad 看的，进度慢一些。这里要谢谢苹果家的 iBook Store，上面有不少经典名著，大部分还是免费的。对梭罗当时激进的思想，印象深刻。即使放到今天来看，也似乎是一记记有力的耳光。「我相信在今天的中国，需要梭罗来唤醒的梦游者有很多。」中文译本的翻译者李继宏在导读中写道。我对第一章节中的一句话印象深刻：
 人们交口称赞和认为成功的生活，无非是生活的一种而已。我们为什么要夸耀一种，而牺牲其他各种呢？
The life which men praise and regard as successful is but one kind. Why should we exaggerate any one kind at the expense of the others?
 《二十位人性见证者:当代摄影大师》，摄影相关书籍，文字虽然很好，但我有点辜负了作者。文字没有认真看，主要看照片。
还有《江城》，作者是 96 年来到中国涪陵的「美中友好志愿者」，此书记录的是他在涪陵两年间的支教生活。从他踏上中国大地后就开始的，没有停止过的各种疑惑和好奇中，能反观出中国的很多很多问题。我惊讶于这本书居然能在大陆出版，而且还经过了多次再版。值得推荐的一本书，我看的是 Kindle 版的，中国亚马逊商店有售。
技术方面，研究了关于 Objective-C runtime 的知识，主要是跟 Method Swizzling 相关的方面。国内讲述 Method Swizzling 原理的中文文章几乎没有，英文看到比较好的是 Mattt Thompson 在 NSHipster 上写的这篇 Method Swizzling ，以及这篇 The Right Way to Swizzle in Objective-C。我把后面这篇翻译了一下，暂存在了 Evernote 里，后面有时间就放上来吧。为了研究透彻，我还找了开源操作系统 GNUstep（官网） 里 method_exchangeImplementations 相关的源码来阅读。就以上的一些研究成果，在组内做了一次技术分享。国庆前做了另一次分享，是关于 Git 的一些高级用法。</description>
      <content:encoded><p>最近的一段时间（一两个月），大幅度减少了耗费在各类社交网络、社区、论坛上的时间（Twitter 和 Instagram 除外），微信也一度处于登出状态，感觉良好，并没有真正损失什么，相反，最近的收获挺多。</p>

<p>第三季度前半段因为工作的忙碌，以及自己的懒惰，阅读计划丢下不少。最近这段，在看 <a href="http://book.douban.com/subject/24851615/" target="_blank">《瓦尔登湖》</a>，我有意锻炼自己的英文阅读能力，所以中文译本和英文原文都看。中文是看的纸书，英文是端着 iPad 看的，进度慢一些。这里要谢谢苹果家的 iBook Store，上面有不少经典名著，大部分还是免费的。对梭罗当时激进的思想，印象深刻。即使放到今天来看，也似乎是一记记有力的耳光。「我相信在今天的中国，需要梭罗来唤醒的梦游者有很多。」中文译本的翻译者李继宏在导读中写道。我对第一章节中的一句话印象深刻：</p>

<blockquote>
<p>人们交口称赞和认为成功的生活，无非是生活的一种而已。我们为什么要夸耀一种，而牺牲其他各种呢？<br />
The life which men praise and regard as successful is but one kind. Why should we exaggerate any one kind at the expense of the others?</p>
</blockquote>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/11622273/" target="_blank">《二十位人性见证者:当代摄影大师》</a>，摄影相关书籍，文字虽然很好，但我有点辜负了作者。文字没有认真看，主要看照片。</p>

<p>还有<a href="http://book.douban.com/subject/7060185/" target="_blank">《江城》</a>，作者是 96 年来到中国涪陵的「美中友好志愿者」，此书记录的是他在涪陵两年间的支教生活。从他踏上中国大地后就开始的，没有停止过的各种疑惑和好奇中，能反观出中国的很多很多问题。我惊讶于这本书居然能在大陆出版，而且还经过了多次再版。值得推荐的一本书，我看的是 Kindle 版的，中国亚马逊商店有售。</p>

<p>技术方面，研究了关于 Objective-C runtime 的知识，主要是跟 <code>Method Swizzling</code> 相关的方面。国内讲述 <code>Method Swizzling</code> 原理的中文文章几乎没有，英文看到比较好的是 Mattt Thompson 在 NSHipster 上写的这篇 <a href="http://nshipster.com/method-swizzling/" target="_blank">Method Swizzling </a>，以及这篇 <a href="http://blog.newrelic.com/2014/04/16/right-way-to-swizzle/" target="_blank">The Right Way to Swizzle in Objective-C</a>。我把后面这篇翻译了一下，暂存在了 Evernote 里，后面有时间就放上来吧。为了研究透彻，我还找了开源操作系统 GNUstep<a href="http://wwwmain.gnustep.org/resources/downloads.php?site=ftp%3A%2F%2Fftp.gnustep.org%2Fpub%2Fgnustep%2F" target="_blank">（官网）</a> 里 <code>method_exchangeImplementations</code> 相关的源码来阅读。就以上的一些研究成果，在组内做了一次技术分享。国庆前做了另一次分享，是关于 Git 的一些高级用法。</p>

<p>闲暇时基本就是拿着相机到处按快门，好记性不如烂照片。大概如此，细节不表，都在照片里。后面大概还是维持这种状态，只是新项目在上周已经启动，接下来的一段时间应该会很忙。:-)</p>
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>就这样，毕业了。</title>
      <link>https://treylin.me/post/2014-06-19-i-have-graduated/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 22:23:14 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2014-06-19-i-have-graduated/</guid>
      <description>&lt;p&gt;领取毕业证书、学位证书的时间，是父亲节后的那天，2014 年 6 月 16 日，当天办了退宿离校各种手续，时间推着人走，就这样，离校了，就这样，毕业了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;要先感谢几个人：伟东，超伦，广明。他们一个给我的毕业论文提供了“原材料”，使我在公司项目进行到了水深火热无法自拔的时候，可以比较轻松地，不需太多思考地进行论文的写作和修改；一个在学校帮我打印了论文初稿，拿去给老师查阅评定；一个在论文通过之后，在学校帮我进行装订的各种善后事宜，免去了我要向公司请假，再坐一个多钟的班车回学校的麻烦事。感谢！没有这几个人，我想我论文的整个流程会进行得困难一些。如果以上三位看到这里，在你们有空闲的时候，可以拿起你们的手机，短信，电话，微信我，咱约饭，必然我请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><p>领取毕业证书、学位证书的时间，是父亲节后的那天，2014 年 6 月 16 日，当天办了退宿离校各种手续，时间推着人走，就这样，离校了，就这样，毕业了。</p>

<h3 id="感谢">感谢</h3>

<p>要先感谢几个人：伟东，超伦，广明。他们一个给我的毕业论文提供了“原材料”，使我在公司项目进行到了水深火热无法自拔的时候，可以比较轻松地，不需太多思考地进行论文的写作和修改；一个在学校帮我打印了论文初稿，拿去给老师查阅评定；一个在论文通过之后，在学校帮我进行装订的各种善后事宜，免去了我要向公司请假，再坐一个多钟的班车回学校的麻烦事。感谢！没有这几个人，我想我论文的整个流程会进行得困难一些。如果以上三位看到这里，在你们有空闲的时候，可以拿起你们的手机，短信，电话，微信我，咱约饭，必然我请。</p>

<p></p>

<p><img src="https://ooo.0o0.ooo/2016/11/18/582e6a3bb9669.jpg" alt="" /><br />
<center>舍友和我</center></p>

<h3 id="回顾">回顾</h3>

<p>老实说，这次回学校，整个毕业流程走下来，没有太多的离愁别绪。可能是我先于大家出来打拼折腾的缘故吧。大二下学期就出来了，所以准确地说，我的大学时光，呆在学校的时间，大概是两年多一点的时间。我不知道自己在别人眼中算不算不合群的那一类人，但有个事实是，大学里我参加的集体活动，极少。一个方面，大多数时间，我不在学校，当时的我也无心玩耍，总觉得手头的事情更重要一些，现在看来，错了一部分；另一方面，好吧，我确实不太喜欢和太多人凑在一起。大学我经常出去骑车，有过刮台风的那几天，骑车从番禺大学城广外生活区回到从化太平镇的事迹（还好，不是事故）。虽然经常出去，但我不喜欢带其他人一起，我不喜欢被安排，不喜欢自己的计划被他人打乱，而其实我也不喜欢给自己制定计划，经常说走就走，这其实风险很大。本人应该算是学校里比较早开始玩山地车的那一拨吧，车是高考后买的，上大学前就快递到学校。当年是和徐鹏一起买的，高考成绩出来的前一天，我们从汕头潮阳骑去了南澳岛，还提着个 DV，记录下了这逗B的一刻，记得也是在一个骤变的天气里。第二天我们回来，雨下得很大，雨点打在手臂上会疼。回家查了成绩，不理想，那几天，老爸脸上没有一点表情。关于读大学，中间还有一段插曲，这是另外一个故事了，后面再细讲吧。回到喜欢一个人出动的话题。慢慢的，校园里骑车的人越来越多，周围的人中有不少。于是，就有了「泽涛！今天出去骑车么？一起啊！」，「泽涛，周末学生会活动骑车去大夫山，一起啊！」类似这样的议题。谢谢你们的热情，当时的我没有参加对现在的我来说，是个小遗憾。我知道团结力量大，知道要有团队精神，知道要积累广泛的人脉，可是，就是受不了扎堆干一件事。在技术的学习过程中，我发现自己也有这样的倾向。专业是 Java 方向，可我从大一下学期就开始折腾 Python，大二又开始学习 iOS 开发，而后就彻底抛弃了 Java。我选择的这俩，在当时，周围基本没有人了解。我并不是想让自己在人群中显得很不一样，尽管外界确实有这样的看法。我的选择没有明确的目的性，按当时的情况，把 Java 学好，SSH 三大框架，毕业出去找工作应该还要保险一些，可我没有考虑那么多。后来的后来，Python 和 iOS 程序员变得更加吃香一些。行将毕业之际，软件系开始开设这样的课程。</p>

<h3 id="意外的开端">意外的开端</h3>

<p>回头说说上大学这件事。我觉得有必要记录下我大学时光的这个逗B、惊险、意外、美丽的开端，也是我人生的最大转折。</p>

<p>前面提到过，高考成绩不佳。老爸原来的计划，是大概有个一本二本之间的成绩，然后志愿填报某军校，读四年，出来，走上仕途。那时候，我没有考虑那么多，没有远大志向，顺着老爸的意，觉得这选择至少靠谱。成绩出来后，目标军校是上不了了，可选择余地极少极少，愁云惨雾。后来经过老爸和他某个在从事教育工作的朋友的了解，浙江有一个，我满足它的要求，它也满足我们的需求。就这样，我填报了它，暂舒一口气，我们吃起了夏天的西瓜，透心清凉。变故渐渐靠近，我们还一无所知。非洲草原上的瞪羚，埋头吃草，不知母狮已然靠近。在我那一届之前，军校录取通知和相关事宜，是由学生所在的地方的武装部通知到个人，而到了我这一届，信息是在网上发布的。我们知道这个消息有点迟，是在距离截至时间还有两个多小时的一个下午，三点左右，老爸的一个战友的提醒，我们如梦初醒。两个小时，要赶到省城广州去参加体检。没有多想，我和老爸以有生以来最快的出发速度，叫他那个从事教育工作的朋友订了机票，塞了几件衣服，打的，奔赴汕头机场。下面是当时的机票，我保留了下来，在钱包里随身携带。</p>

<p><img src="http://7xng37.com1.z0.glb.clouddn.com/ticket.JPG" alt="" /></p>

<p>飞机平稳地降落在白云国际机场。我们出了机场，立即打的，赶往省公安厅，没记错的话，是 3 号大院。紧赶慢赶，终于来到了大院门口，已经没看到什么学生模样的人了，我心里顿时一紧。（其实一路上都很紧了，突然一阵，后背发凉）工作人员还在。我小跑着进去，老爸和他朋友在身后被拦住，「家长请留步！」。我循着牌子，找到了我填报的那所学校的报到处，有个穿着制服的大叔，印象中略胖，眉目清晰，眼神锐利。「我是林泽涛，我是来报到的！」，我喘着粗气。「对不起！已经截至十五分钟了！」「不好意思，刚才路上堵车了。」「你是要准备当军人的，这么没有时间观念！」&hellip;&hellip;这样，我求了好几次情，无果。老爸在大厅外面的室外，六月天，汗如雨下。就这样，父子在大厅外又徘徊了一阵。老爸想了很多办法，打了很多电话，得到的大都是比较含糊的说辞&hellip;&hellip;当晚，我们一行三人，在公安厅附近的酒店住下，继续想对策，找出路。有一个我记得很清楚的场景：老爸倚着浴室门口的那个台阶，坐在地板上，抽着烟。现在，人们管这样造型的人，叫 loser。没错，你也应该会和当时的我一样这么认为，我特么才是 loser。事情的转机，是我的一次内心想法的表达。在家，其实基本听老爸的指挥，指哪打哪，久而久之，自己就没啥想法，即使有，也很快就会被噎回去，然后熄灭。那晚，我表达了我要读计算机相关专业的愿望，让他知道了我浓厚的兴趣，一些小成就，老爸的朋友先开声，说了计算机也是热门专业，很有前途，既然我有兴趣，那不如去读这个吧类似的话，记不得了。（这也是我记录下这件事的原因，忘掉的细节越来越多）拨开云雾见月明，老爸表情轻松了好多，但理智地他迅速就开始考虑读哪个学校的问题。</p>

<p>第二天，我们去了省站搭车，离开了广州，启程回家。</p>

<h3 id="填报志愿">填报志愿</h3>

<p>我在高中读的是文科，文科有文科对应的大学专业，理科有理科的，有差别。查看那本填报志愿指南，发现基本没有我可以报的和计算机/软件直接相关的课程，这是障碍之一。还有一个障碍，是二本的录取时间已经过了。这时候，摆在眼前的，就是两条路：一条，填报三本学院；另一条，等二本的院校补录。我选择了后者。之后，就是去了解二本的几个跟计算机/软件开发相关的大学。老爸的朋友，推荐了华软。再然后，我了解到了转专业的事情，知道了被学校录取之后，也能去学校转专业，不过不一定能转成功。也联系到了华软招生办的人，确认了会进行补录的消息。于是，我以文科生的身份，填报了数字媒体艺术（多媒体设计与制作）专业（刚去翻出来看了），心想，万一转不了专业，这个应该还是比较和口味的。接下来的事，就比较顺利了。补录，被录取，收到录取通知书，报到，成功转到软件工程系软件开发专业。</p>

<p>那年夏天，大概就是在这些情况下度过的。而后，军训，上课，跟一帮师兄出来折腾创业，辗转，毕业。细节不表，全都在我的照片里。</p>

<p>生活的细节有太多太多，我总想把每一件有意义的事情都记录下来，可是对我来说，执笔太难。相机这个伟大的发明，特别是之后衍生出的带相机的手机，基本实现了我的愿望。我把相机里的照片，手机里的照片，定时备份到电脑的 iPhoto 里，形成一个个 Event，按时间命名。回去翻看，有时会笑 cry；有时会拿手机把某张囧照拍下来，发给当事人，或当事人所在的群组；有时会联想到其它很多东西。</p>

<p>碎碎念了这么多，差不多了。</p>

<h3 id="结语">结语</h3>

<p>路还长，愿自己能走好每一步，万一入坑，希望能具备出坑的能力，要是能练就填坑的神力，就更好了。</p>

<p>还有，刚刚梅西绝杀了，阿根廷出线！🍺 :-)</p></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>几件事 几点感悟 (一篇12年的旧文)</title>
      <link>https://treylin.me/post/2014-03-29-ji-jian-shi-ji-dian-gan-wu/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 11:08:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2014-03-29-ji-jian-shi-ji-dian-gan-wu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是一篇 2012-02-25 在新浪博客上写了旧文，不知道为啥之后就再也没在那个平台上面写过东西，估计是太容易让人分心了吧。我是在看别人文章的时候点到自己的博客的，这才记起来我还有一个新浪博客这件事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ooo.0o0.ooo/2016/11/18/582e680f14c2b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家五口，牛肉火锅，2012年1月25日。
（PS：iPhone 自带的图片浏览是没有查看 exif 信息的功能的，没找到合适的 app 之前，只好绕个圈，把图片导入电脑，再查看照片信息，实属鸡肋一处啊）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候老弟老妹还都在放假中的，如今，该上学的上学，该上班的上班，家里比往日，也安静了许多。安静也好，可以静下心来，做些研究学习。年前几天和年后几天，实在是荒废了很多时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><p>这是一篇 2012-02-25 在新浪博客上写了旧文，不知道为啥之后就再也没在那个平台上面写过东西，估计是太容易让人分心了吧。我是在看别人文章的时候点到自己的博客的，这才记起来我还有一个新浪博客这件事了。</p>

<p><img src="https://ooo.0o0.ooo/2016/11/18/582e680f14c2b.jpg" alt="" /></p>

<p>一家五口，牛肉火锅，2012年1月25日。
（PS：iPhone 自带的图片浏览是没有查看 exif 信息的功能的，没找到合适的 app 之前，只好绕个圈，把图片导入电脑，再查看照片信息，实属鸡肋一处啊）</p>

<p>那时候老弟老妹还都在放假中的，如今，该上学的上学，该上班的上班，家里比往日，也安静了许多。安静也好，可以静下心来，做些研究学习。年前几天和年后几天，实在是荒废了很多时间。</p>

<p></p>

<p>买了相关的苹果设备，当真地走上 iOS 开发之路，在我看来，路还是相当的漫长的，至少那些几星期几个月破多少下载量，进而暴富的传奇，我还看不到边，当然，这也不是我走此路的初衷。这干的是自己的兴趣所在，会花力气与时间在这上面的，其他的没有，坚持这两个字，还是做得到的。谢谢家里人的支持，谢谢老爸的肯定和投资。回想，您儿子在过去的二十几年光阴里，确实做过让您不愉快的，达不到期望的事，自己也吃了不少自找的苦。好在，现在的您的儿子已经会思考，我们的话叫“会想了”，现在做的每件事都经过大脑，都有分析了，不在是那时候的莽撞少年了。</p>

<p>今年已经拿了驾照，这段时间在家里也当了司机。可能因为从幼儿园读书起就有老爸的车接送，耳濡目染，以至于学车的时候上手特别快，教练也惊讶，你以前没开过车？没有啊，游乐园碰碰车就有啊！还有，老爸以前开过一段时间的大巴，需要A证的那种，难道遗传？老爸很欣慰：载了你们那么多年，也该你来载我了吧！我也很欣慰，但也感觉到了责任，渐渐的，担子会被加到我们这一代的肩上，应该说是，我们这一代，要开始帮他们分担了。</p>

<p>老弟高中后读的是警校，是自己的意愿，去年争取到了白云机场实习的机会，这段时间，他是不需要家里给生活费的了（他大哥居然还需要），过年时，还给老人发了红包，钱不多，在他的能力范围之内，老人们很高兴，幸福溢于言表。一家人坐下来谈话间，他无奈感慨道，中专学历，让他感觉低人一等，他跟老爸商量想继续读书，参加高考。老爸为他的“会想”感到高兴，但重新“插队”，这个就有难度了，也有一定的风险，万一考不上，原来的岗位又不被保留，或是考上了，不理想，没有好的学校读&hellip;&hellip;老弟表了态，会就此一搏。这件事还是准备中，望一切顺利。</p>

<p>老妹在一中，今年是高二了，眼看高考也不远了，我时不时就来几句激励的话，或是小施加点压力，目的也是想让她读好书，考个合她心意的大学。他的大哥我在高考上，算是栽了跟头，任何对应试教育的吐槽其实都是无力的，高考的存在，有其合理性，高考考好一点，选择自己心仪的专业，做自己想做的事，才是正道啊！你就努力吧！</p>

<p>鼓励老妈多出去走走。她任家庭主妇一职已多年，现在子女们工作的工作，读书的也都在外面，妹是寄宿的，一周回一次，家里平时会很安静。我希望她能参加一些运动，或是旅游，去看看世界，健康身心。他的儿子现在还拿不出旅游经费，不过，有收入后，会的。</p>

<p>文虽短，写写断断也两个星期了吧，一直没有专心下来。现在人们都很浮躁，我也不例外，没有一段比较长的时间去放在某一件事情上，以至于总感觉不到收获的喜悦。其实仔细想来，原因之一，是我们关心的事情太多了。例子是，像我之前用 Google Reader 订阅了一大堆源，到后来，unread 一直是 1000+，要是 Google 显示的是确切数字，估计 5000+ 都有了，文章都是一扫而过，没有精读，这里面，不知道浪费了多少人生启迪，多少合适有用的技术指导，又或是多少新鲜出炉的技术，研究成果&hellip;&hellip;所以，我抽了时间，把 Google Reader 整理了一遍，留下了一些实用的，适用的，质量高的源，一下子就如释重负。现在每天都会浏览，电脑端，或是手机端，每天的 unread 都会被稳定的“消灭”，原来的被动阅读已经变为主动去获取知识。衍生到其他事情，其实是一个道理的。自己没有必要关心的人或事，有何必浪费时间在上面呢？方韩之争，那些成天在互联网上骂来骂去的“挺韩派”，“挺方派”们，你们用在这上面的时间，给你们带来了多少收益没有？你们学到韩的文采，或是方的渊博没有？这样口水战，意义何在？还不如多看看书，多运动运动，至少对自己身心健康还有点益处。其实，这世界，或说就在身边不远，已经有太多正经事需要你的投入，家人，好友，待读的好书，未完成的 project，还没有学习的技术&hellip;&hellip;这些你完成了就会有所获得，甚至是在你操作的过程中就可以有所收获的事情，才是你真正需要关心的。其实这些就已经够多了，认真的实行，你已经会觉得时间不够用，或是无奈分身乏术了，哪还有精力时间花在无关痛痒的其他上。其实人活着，要活得有意义，有价值，是简单的，有着一些有意义的事情你在忙活着，这就够了。</p>

<p>也是很久没有写博文了，其实写博文是一个很好的总结与静心的途径，至于有没有访客，不应该成为写博的初衷。
（给自己可怜的访问量一个台阶下？呵呵，whatever） :-)</p></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>It&#39;s life.</title>
      <link>https://treylin.me/post/2013-01-29-ni-xiang-yao-de-sheng-huo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 10:43:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2013-01-29-ni-xiang-yao-de-sheng-huo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这阵子，生活中影响比较大的，有一个人和一件事。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;一个人-这个人-我不认识&#34;&gt;一个人，这个人，我不认识&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;周末习惯要出去走走，不会太晚起床，哪怕是比前天晚上预期的起床时间晚了半小时，也会感到懊恼，这不会是什么焦虑症的前兆吧。以前挺喜欢热闹的，哪人多往哪钻。后来心态变了，不喜欢人太多的地方。上个周末，找了家咖啡馆，勉强消费得起。带了电脑，一坐，就是一个美好的下午。靠着墙坐，是玻璃幕墙，外面的行人车辆一清二楚。&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><p>这阵子，生活中影响比较大的，有一个人和一件事。</p>

<h4 id="一个人-这个人-我不认识">一个人，这个人，我不认识</h4>

<p>周末习惯要出去走走，不会太晚起床，哪怕是比前天晚上预期的起床时间晚了半小时，也会感到懊恼，这不会是什么焦虑症的前兆吧。以前挺喜欢热闹的，哪人多往哪钻。后来心态变了，不喜欢人太多的地方。上个周末，找了家咖啡馆，勉强消费得起。带了电脑，一坐，就是一个美好的下午。靠着墙坐，是玻璃幕墙，外面的行人车辆一清二楚。<br />
</p>

<p><img src="https://ooo.0o0.ooo/2016/11/18/582e680f6a374.jpg" alt="street singer" title="Singer" /></p>

<p>这个人，便是我在度过这个闲适的下午之后遇见的。他是一个卖唱的原创歌手，带着一把吉他，坐在树下。我这是第一次在街头看见卖唱的<code>原创</code>歌手。之前在街头看到卖唱的，大都是身有残疾，或者有什么家庭事故，遭遇了不幸的。他们在卖唱的时候，眉头一般都是紧缩的，一脸愁容，歌声在这个时候，只是他们用来博人同情的工具。而这个原创歌手很不一样。我路过的时候，他正在用不太标准的粤语唱着 Beyond 的《海阔天空》。摇著头，头发随着舞动，手在吉他前欢快的扫着，最重要的是，他的嘴角是上扬的，给我感觉是，他不是在卖唱，他是在享受音乐，路人也很享受，这是他的一场小型演唱会。听着听着，我竟然一身鸡皮疙瘩。下一首，他换了自己的一首原创歌曲，有句歌词大概有这样的一句：「人们买房买车买不断的欲望&hellip;」。歌词大意是在讽刺那些当今社会物欲横流的现象，以及描述他自己理想的生活。唱得比刚才那首还卖力。旁边一个二十来岁小姑娘很激动，眼里好像泛着泪光。曲毕，她走上前和歌手交谈，像之前熟悉的朋友。末了，小姑娘从钱包里掏出一百元，塞进了歌手手里。歌手没有太大推脱，他们相视，笑笑，歌手收下了钱，用一首《奔跑》，目送了小姑娘。他们估计以前都是歌手，是一个 band 的，又或者有其他情况，这个我不得而知，但是此情此景，每个热爱音乐，向往自由的人，都会动容吧。第一次觉得，街边卖唱是这么好听，我也是第一次掏出钱，给了街边卖唱的歌手。心里很受震撼，回去的路上，脑海里一直是歌手坐树下，轻抚琴弦的模样。我开始考虑自己的生活。</p>

<p>一件事的话是，新学期，我决定将我大部分的时间放在校园。准备静下心，继续修炼。</p>

<blockquote>
<p>Life is short, play, enjoy it.</p>
</blockquote>

<p>:-)</p></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>心态的转变</title>
      <link>https://treylin.me/post/2013-01-27-xin-tai-de-zhuan-bian/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 17:31:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2013-01-27-xin-tai-de-zhuan-bian/</guid>
      <description>读书，旅行，心灵，身体，总有一个要在路上。
 :-)</description>
      <content:encoded><blockquote>
<p>读书，旅行，心灵，身体，总有一个要在路上。</p>
</blockquote>

<p>:-)</p>
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

