<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photography on 陌上</title>
    <link>https://treylin.me/tags/photography/</link>
    <description>Recent content in Photography on 陌上</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Nov 2018 09:33:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://treylin.me/tags/photography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>巧合</title>
      <link>https://treylin.me/post/coincidence-in-photography/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:33:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/coincidence-in-photography/</guid>
      <description>街头摄影里，有一类是抓拍各种街上的「巧合」。两个本不相干的事物，借位，在某个特定视角特定时间点构成的画面里，会产生联系，从而形成一种趣味。卡通形状的气球遮住路人头部、杂志封面的人脸遮住阅读者人脸、墙面上蝴蝶翅膀图案与路人头部拼接……不可置否，但看多了缺乏故事性的这类照片后，会觉无趣。某天，忽觉，这也许恰似诗歌里的押韵。初初几个，读来有趣，觉得妙哉。一旦多了，滥了，便逆生出一种故作，一种呆板，一种谄媚。
大概能理解拍摄者的动因，或者说这类照片吸引他们的点之所在。自己也曾执迷于此。细心观察，大量拍摄，总能有令人欣喜及意外的收获，于是乐此不疲。
但故事何在？纪实何在？
这类拍摄者构建出来的「巧合」，大部分缺乏故事性。似乎「巧合」本身，已足以作为支撑，作为吸引眼球的亮点。
所以，也就不会用「决定性瞬间」去定义或者描述它们。
刘涛的照片里有大量也是拍摄这类「巧合」，其中的很大部分，是具备了故事性的，而且带着某种情绪，而不是纯粹的巧合。耐看，留人以琢磨的余地。
「巧合」值得玩味，但终觉太浅。
「故事性」，也是自己一直在摄影里找寻的。行走与观察还未到位，于是鲜有收获。故前面所言，也仅仅是来自一个臆想者，一个尝试者。
会一直臆想，一直行走，一直找寻下去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偶遇</title>
      <link>https://treylin.me/post/an-encounter/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:44:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/an-encounter/</guid>
      <description>因为广州本地的玩家很少像你一样真正喜欢摄影史，看画册，难得。
 加了联系方式后，他发来一句话。
周末，方所一角，瘦小白皙的一个男生，黑框眼镜，三十左右。站在摄影集书目的书架旁，翻看着布列松的一本摄影集。相机就放在手边的一摞书上，徕卡 M2，和一个缩头老镜。这个角落，是我每次来方所，必定会驻足的地方。于是很自然地因为相机搭上了话，然后就聊开了，进而聊深了。从相机，镜头，到技巧，到后来形而上的关于摄影观念、取向、故事性的话题。
他的表情没有什么波澜，沉静，一双有神的眼，平稳地、认真地讲述着。
我们聊黑白，相机，胶片，布列松，寇德卡等等。
说到他一位同事对黑白摄影的否定态度，说他去别人婚礼因拍了黑白照片导致的不愉快，说到大众审美，询问广州适合拍摄的地点&amp;hellip;&amp;hellip;
偶尔我说到一些一时找不到词语对应的感觉或想法的时候，他会用恰当的表达帮我补足，同样的，他讲述的时候，我也知晓他每次停顿思考后会接着说出什么。
还是第一次与一个陌生人，聊得这么深入。
……
「我要先走了，我老婆在外面等我。」
于是，简单地告别，戛然而止。
我在书店里又踱了一会，渐渐地，一种「汗毛站立，后背发麻」的感觉涌了上来。很久没有与陌生人有如此的聊天了。自己不寻常的表达，以及也不寻常地遇到这样一位同好。这样一些内容，基本也未曾向人言说过，自己也未曾付诸于文字。关于摄影的「诗意」、「故事性」，也只是脑海里一直萦绕着的，漂浮着的一些意象和存在。于是，这次交谈，也成了一次属于自己的梳理。遗憾的是，这些意象和存在，我仍无法付诸于文字。
幸会，幸会。
（2018 年 2 月 3 日）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>靠近</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-10-24-close/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 14:24:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-10-24-close/</guid>
      <description>卡帕说过：如果你拍得不够好，那是因为你离得不够近。
周末，在步行穿越一个拥堵的，没有斑马线的路口时，我拍下了园林卡车上的一位工人妇女。她有点蜷缩，探出头，身边是刚从路边树木上修剪下来的枝叶。对于我的接近，以及随后的拍摄动作，她的表情给出了反应：警惕，皱眉。我离得很近，同时也破坏了原有的画面：她略带忧虑的眼神望着远方。
回来把照片导入电脑，屏幕大了，再看，她的表情就更加明显了。
离得近，确实能使照片更加有张力，更有吸引力，细节更明显，但在被摄对象察觉到你的镜头时，也就对原有画面有所破坏了。不能忠实地还原，那纪实摄影，街头拍摄，是否还有意义呢？
「I&amp;rsquo;m sort of a spy」，Vivian Maier 在被人问到她是做什么的时候如是回答。不无道理，作为一个好的人间窥探者，「间谍」一词，也许再合适不过。你需要适当地融入，又能在适当的时机抽身，以记录那些独一无二的瞬间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走来走去，在街头相遇</title>
      <link>https://treylin.me/post/2016-06-30-%E8%B5%B0%E6%9D%A5%E8%B5%B0%E5%8E%BB-review/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 21:45:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://treylin.me/post/2016-06-30-%E8%B5%B0%E6%9D%A5%E8%B5%B0%E5%8E%BB-review/</guid>
      <description>我真喜欢那些诚实的小照片儿啊，因为那些画面里有我们每个人鱼水难离的中国式生活，吞吞吐吐的人世间所有无可抗拒的温暖和艰辛。
 我觉得马良老师的这句话写得极为恰如其分，于是摘出来。阅读这书的同时，也想起了一句广告语，我觉得用在这里也合适：「每次攝影, 都是一次『相遇』。」
在这本诚意满满的书里，刘涛，一个自来水厂的抄表工，在合肥的街头，与市井平民相遇，与肥硕的保安相遇，与倒地的老人相遇，与小猫小狗相遇&amp;hellip;&amp;hellip; 而在我看来，作为一个街头拍摄爱好者，他，更是在与自己相遇，那个真实的自己。那个惧怕领导，到街上却能与追逐他的流浪汉坐下来聊天的刘涛；那个起初厌烦这份工作，后来却说多给钱都不换工作的刘涛；那个怕被外在影响，删除微信好友，而后又加回来一些的刘涛；那个因为被领导奖励了一万元而兴奋高兴的刘涛；当然，还有那个，希望刘小米（刘涛女儿）能放飞想象力的刘涛。
在他的作品里，幽默成份应该是占比重最大的一部分，这其中，有他口中的「冷幽默」，也有「黄色幽默」。也有一些瞬间，给人荒诞之感，而这些，都是刘涛在他穿街走巷时真实地抓拍，这一幕幕都真实地存在过，发生过。给荒诞平添了几分真实。王小波有过这么一句话：「真实有一种真实的荒诞性。」
我也是个摄影爱好者，钟情街头摄影这个类别。在我的经验里，拍摄者个人的心境，对最后呈现的作品，是有决定性影响的。有段时间，工作到了比较繁忙的一个阶段，周末难得有一天可以休息，这时候，心其实不静，在街上，会发觉好像没有那么多有趣的瞬间。但，街道还是那些街道，人来人往依旧汹涌，是你的心境阻挡了你的眼睛，和你按下快门的手指。我想，不具备一个安静沉稳的心境，刘涛是呈现不出这么多有趣的画面的。「知足」，刘涛在书中说到了自己的心态。
书中也有篇幅说到了合肥的部分历史。读下来，感觉合肥应该是一个节奏不紧不慢，宜居的城市。和刘涛的照片这么连着看，会感觉照片和文字都是合理的。我在广州拍的一些照片里，发觉大家都是来去匆匆，也时常人山人海。不同地方，不同氛围，也就出不同的照片吧。
仔细阅读了书中 Lens 对他的采访，也在视频网站上看了电视台对他的采访，对他的认识，逐步加深，到最后，尽然冒出这样自私的想法：刘涛要是能一辈子在街头抄表，一辈子在街头拍摄，不为外界的诱惑所动，那该有多好啊！
祝刘涛顺利，也祝刘小米快高长大。:-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>